【攬炒】水炮車又有乜好怕喎！

香港水炮車，攻擊射程50米，每分鐘1200升，貯水量約10000升。依粉嶺基地訓練所觀察，兩翼將各部署20名盾兵，以防示威者近襲。

按照英國警方的說明書，水炮車只適宜在道路咽喉和廣場上使用，用以驅散示威者迫離政府建築，可以添加染料以標記示威者加以拘捕，在寒冷天氣效果尤佳。

在早前的布魯塞爾示威，示威者會站在50米安全距離任噴，恥笑警察無用。而在巴黎黃背心示威，有女人被水炮射爆一隻眼，血流如注，坐在路中心寧死不走，畫面成為媒體炮轟警察的好材料。

水炮車被多國政府視為落後的鎮暴玩具，維修費高昂，驅散能力低，最大弱點是會讓記者拍到非常壯美的抗爭畫面，損害執政者的威權。水炮者亦會成為示威者眾矢之的，他們會投放路釘嘗試刺穿車胎，爬上車頂奪取水炮的控制權。在德國某場示威中，有人更用水泥注滿洗衣機，從屋頂擲下，成功破壞了價值幾百萬元的水炮車。

用水炮車最「威」那次發生在1989年9月2日，名為「紫雨遊行」。南非當時奉行種族隔離政策，分組點票的議會四日後舉行大選，開普頓數千人包圍國家黨的總部示威。警方在城鎮出動水炮車鎮壓，噴出紫色染料，雖能驅趕不足百人的示威者，卻連累歷史建築和總部都染成紫色，畫面亦成為翌日各大外媒的頭版照片。

本來，紫色是用來塗污反抗者以利追捕，事後卻成為國家的污點和造反有理的象徵。南非人以紫人為榮，上街高呼「The purple shall govern」，紫色塗鴉在城區遍地開花。最重要一點，是達致政治上的範式轉移，黑人與白人都染成紫色，矛盾成功轉移到紫人身上，團結不同人種，成為公民抗命的象徵。

接下來一個星期，全城都炮轟警方出動水炮車，質問政府誰可負責街道、樓宇、汽車和衣服的洗滌費，堂堂警察局長要出來教市民怎用1：99的鹽酸洗走染料。南非黨衛軍勞師動眾，反令到「Purple People's Power」坐大，輸到開巷。

-轉載自作者Fb

-
大家識做啦

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

入黎一人一信反對黑警加人工! 黑警你憑咩?

記得要加減wordings!!!幫手推

與和理非的深情對話

推

Pish

落後的鎮暴玩具

用1：99的鹽酸洗走染料

1ml鹽酸 + 99ml水

推，我唔怕，我預撚左死

鹽酸係邊度買

你個胃

我冇野講

各位新聞工作者，買定防水手機殻直播。

已課金。

入商場玩

香港街道窄，如果入埋顏料係街開，噴到周圍都係有排善後。

1:99鹽酸洗走染料

咪on9啦
利申: chem人

定應該將自己預先搽成佢會噴嘅色出去

1：99的鹽酸洗走染料

望下

畫面成為媒體炮轟警察的好材料

Bullshit

海壇街 桂林街 醫局街

佢都係射地, 之後射人, 香港, 一定係先射身, 再射頭, 射穿咗個地, 唔知點收科

玩具台

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

肯撚定100%power 加見人就射
事後就話唔係咁易控制到 叫左大家唔好企係前面

唔係隻隻染料都適合用酸洗走㗎
同埋1%HCL~0.6M
pH<1
你用咁嘅嘢洗身?
你想死呀

歷史可鑒

一部洗衣機
炸走五百萬
又要唗納稅人錢呀屌你

邊個比你死

好靚

點都好,前線巴絲都要小心

整到人地架車/樓宇牆身染上其他色
黑警可以點交代

舊立法會 大館

佢噴乜色全香港人就用果隻色嘅化妝品塗在身上

push

電筒呢

光復香港 時代革命

射錯途人就：「點解兵荒馬亂時出現？」

我比錢買石屎

tear gas 又有乜好怕喎！
子彈又有乜好怕喎！
速龍又有乜好怕喎！

又想有幾十個人俾人拉？
屌你老母咪撚再推義士去死，見水炮車一定要走

陣地戰要走 以退為攻

Push

唔好亂玩HCl,
1.你亂開好易出煙 (HCl gas)
2 1:99 之後都係strong acid

#我係香港人 #我會參與8月5日三罷 #罷工罷課罷市

女PPRB：我唔係現場揸車答你唔到

練定遊擊

用1:99 HCl洗

燒車軚
鐵釘
氣油車

隨時係仆街藍屍害 9 你哋

8.5 全民三罷

架水泥洗衣機邊度上到屋頂

香港唔洗諗
一定係直接射頭射身
之後前線頭撞地 / 心口骨裂咗

仲要好似無指引咁, 任射
多謝何君堯

推
保持一段距離，

謝謝分享，有用

真 唔需要神化水炮車

[突發]美國兩黨國會議員提出禁止向香港出口催淚彈

用稀釋醋呢？

條命唔係咁用

搬咗上屋頂先裝水泥咪得

點解要交代？

土克水

黑警：射低一個有獎，越多越好，有顏色係身一捉就告你暴動，爽呀！
一哥：做得好！有人工加

係 我都覺

講真 去窄少少佢隻灣都入唔到啦 一出咪轉場囉

大佬啊唔好highlight又大字得唔得！！
唔想你地為畫面比人射爆眼啊！！！
不流血不受傷啊巴絲！！

真係唔要命既話不如搶架大巴撞埋去算

射到豪宅 甲級商場寫字樓

呢個真係唔好
啲巴士好化學架咋，撞一撞成部散曬

光復香港！時代革命！
Liberate Hong Kong!
The Revolution Of Our Times!

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

Hongkongers 5 Demands:
1. Full Withdrawal of the Extradition Bill
2. Retraction of the Characterisation of the Protestas a Riot
3. Release all Arrested Protesters
4. Accountability for Police and Yuen Long White Shirts Brutality
5. Implement Dual Universal Suffrage

時間無多，政府拖字訣，想我地自亂陣腳，行動規模必須升級

洗衣機都唔係話咁易掉得中

齊上齊落
呢到冇人畀你死呀

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

洗衣機

點解點解得香港可以咁仆街
下下攞我地命

2個字
中共

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

光復香港，時代革命

入商場鳩打市民都無交代哦
佢哋話之你死

一見到架車 遠處既兄弟就要集中所有既laser 光束射爆司機位

1：99的鹽酸洗走染料
我哋係咪要學定先

此post已收納，幫推

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

呀蛇做野洗同你交代
一句警察做野大撚曬架嘛

香港第一條彩色馬路即將上線